「新手文-重POST」 那些年，我們一起玩的Online Game

序章

當年，Facebook等社交平台、智能手機亦未普及、當然連whatsapp、WeChat、Line等的通訊apps亦未面世。那個年代，多數會使用ICQ，寫網誌就用會Xanga，還有留言畫版，身為80後的故事主人翁 “阿雪”，當年由於電腦亦未普及，讀中學的時候才開始有電腦課，而所學到的電腦技能只有如何上網，如何於yahoo使用搜尋，如何開啟文書軟件而已。

由於中學時代，身邊的朋友大部分都有電腦，每天上學時，他們就會談有關ICQ的事情，亦會四圍問同學取ICQ號碼，當時，阿雪並沒有屬於自己的電腦，如果要用電腦，就要到家附近的青少年社區中心借用，幸好，由於阿雪姐姐家需要換新電腦，所以舊的電腦就給了阿雪，從此阿雪就踏上了一條不歸路了。

基於阿雪的電腦知識有限，只會上yahoo，最初連ICQ都不懂如何下載，需要由同學指導，自從安裝了ICQ後，阿雪每天下課回家，就會立刻登入ICQ，當時只要聽到敲門聲「叩叩叩叩」，或看見相熟的人上線，就會立刻向人說句 Hihi，等待對方的回覆，有時對方只回覆一句Hihi就會沒下文了，有時一談就可以談數小時，有時亦會有陌生人加了自己的帳號，社交圈子好像一下子就擴大了。

繼ICQ，Xanga亦開始普及，大家忽然間作家上身，於xanga上分享日常生活之外，亦把自己的心內世界也發表在xanga上，讓他們窺探一下自己的內心，此外，為了增加點擊率，大家都努力鑽研語法，在xanga上加上音樂盒功能，按指標會彈出星星等語法。

在2003年，沙士期間，政府於三月底宣布全港停課約一個月，以減少傳播的途徑。面對突然停課，家長們會擔心子女在家會沒人照顧，此外，亦會擔心課程的進程；同樣地，有學生亦會害怕影響學業。不過，亦會有學生感到十分高興，已經興奮計劃如何渡過一個月的假期。

停課期間，只能在家上網、聽歌、ICQ、Xanga、討論區等。到了停課中期，阿雪路過報紙檔，看到一本電玩遊戲雜誌的封面，標題為童話公測，阿雪被雜誌的畫及標題吸引了，就把雜誌買回家了。

第一話

回家後，阿雪就詳細看童話的介紹，這次是阿雪第一次對online game產生興趣，遊戲中可選擇的種族有三類，人類、精靈及矮人，而職業方面可分：

見習士兵：可轉職為刀戰士、劍戰士、斧戰士
見習旅人：武鬥家、幻獸師、商人
見習修士：僧侶、法師、光/暗之信徒

只要升到十級，就能由見習職業轉職為正式職業，當時阿雪已被幻獸師這職業吸引了，幻獸師的簡介：以收集寵物為職志的旅行者，放棄進一步的戰鬥技能，而和他的心愛寵物並肩對抗敵人，擁有一些和幻獸溝通的特殊技巧。可在彩虹城的旅人公會加入。

由於公測日期為2003年4月21日開始，距離公測大約尙有一星期，阿雪就透過ICQ，問朋友會否有興趣一起玩（由於年代久遠，作者已忘了當初的新手包是免費一星期還是一個月了），最終，有十多名朋友說會玩玩，到了公測那天，阿雪已一早出門去購買資料片回家安裝，但由於家中電腦較慢，所以花了一個多小
時才完成。

阿雪立刻登入，創建了人類角色，最初會進入了新手學校的版圖，阿雪是第一次接觸online game，所以在新手學校花了很多時間，完成新手教學後，就被傳送到名為吉恩的人類新手村莊，最初要在吉恩村找村長，然後村長會交託一個任務，阿雪身為Online game的初哥，在解新手任務的期間，完全不知道在沒任何裝備下及幻獸下，走出了村莊的安全範圍是多麼危險的事，童話中的戰鬥方法為回合制，阿雪一走出草原，畫面一轉，就進入了戰鬥畫面，在沒有任何經驗下，阿雪戰死草原，回到吉恩村的市鎮中心。

此時，電腦上傳來「喔喔」一聲，朋友阿炎說他裝好遊戲，並完成新手任務了，問阿雪在那，阿雪就把戰死草原一事告訴炎。

炎說：「你要完成村長給你的任務，就會得到武器及幻獸蛋一隻，有幻獸的幫忙，才能有效地冒險啊。」

阿雪按炎的指導，完成了新手任務，獲得一顆幻獸蛋，開出的幻獸是紅飄蟲，紅飄蟲是力敏寵，很適合以幻獸師為目標的阿雪。

冒險之旅正式開始！

第二話

從新手任務中，阿雪除了獲得紅飄蟲外，亦得到了新手的基本裝備，皮外套、水晶戒指及武器。

由於炎創建的是精靈角色，精靈的新手村是在綠夫村的，由於雪和炎仍是新手，等級較低，所以他們決定分開在各自所在的新手村先練等級及解任務。

雪在吉恩村開始接任務，由於此遊戲名為“童話”，所以遊戲內的任務及角色，充滿著濃濃的童話故事色彩。

在此，讓讀者們重溫一下“童話”的故事簡介：

「童話王國顧名思義，居住著許許多多童話世界裡的人物，童話人物的一舉一動，也都引起人們的關切與注意、而因為人們關心童話人物的行徑，使得這個靠人們想像力所維繫的世界始終存在，童話故事讓孩子們得到歡笑、使大人們也感到欣慰，童話人物也隨之更為欣欣向榮，繁演出更多好笑的角色、更多有趣的故事。

然而時代的進步改變了一切，孩子們不再輕易相信傳說中的故事，開始懷疑故事裡的角色為什麼那麼笨、童話人物是不是真的存在？一些比較沒有名氣的童話角色和故事，因為不再有人相信，漸漸地從童話王國裡消失了。王國裡剩下的人們開始擔心害怕起來，如果人們不再相信童話，那麼隨著時間的流逝，總有一天童話王國會完全消失的。這個問題實在太嚴重，童話王國裡的角色決定要開個會議來想出解決的辦法。

白雪公主、賣火柴的小女孩、灰姑娘、小木偶、巫婆聯盟、後母聯盟和許多童話王國的重要人物都等都參加了這個重要的會議。這個會議從早上開到晚上，又從晚上開到早上，可是仍然得不出什麼具體的結論，因為這些童話人物不知道是該表演的更賣力，讓人類喜歡童話好呢；還是讓大家表現的更聰明些，使小朋友不會懷疑童話王國的存在好些。童話人物不知道那個方向比較對，就決定去問偉大的智者。

畢竟是童話世界裡的智者，想法比較單純，面對這樣的問題，其實想破腦筋也拿不出什麼比較好的辦法出來。面對眾多童話人物的追問，被逼急的智者只有說：『童話王國明明就存在，就讓那些懷疑的人類來參觀吧。』就這樣，童話王國的居民為了讓童話世界能繼續存在下去，決定讓人們來到童話王國，參與童話人物的生活，體驗所有的童話。而這個故事，就在人類來到童話王國以後開始‧‧‧。」

阿雪解完新手任務「守護吉恩村」後，再次與村長傑夫對話，村長說村內有一名伯伯有任務需要找人幫忙解決，村長說了伯伯的大約位置在那裡。

由於"童話"不像現在的手機遊戲，接任務後，按一按任務鍵，角色就會自己走向相關的NPC，童話是需要自行尋找相關的NPC，阿雪從新手村向左行，就找到伯伯了，該伯伯的角色名稱為 “怪老頭”，而任務的內容是，要把蘋果送給一名婆婆，而婆婆的位置在地圖的右上角，阿雪找到該名婆婆，婆婆的角色名稱為 "詭異的老婆婆”，此時，阿雪不禁聯想起「白雪公主」的童話故事。

阿雪：「不知該名婆婆是否要把蘋果製作成為毒蘋果再給白雪公主呢…」

第三話

阿雪解了數個吉恩村的任務，包括 "詭異的紅蘋果"、"握手言和"、"蘋果換桃子"、"阿爾的野牛"等任務，等級升到5等了，然後接到一個名為"前進彩虹"的任務。

"前進彩虹"的任務是NPC摩爾要求玩家收集5個東西給他，就能開啓傳送服務。

由於當時的Online Game內建的玩家聊天系統不像現在的那麼方便，沒有甚麼世界頻道、擴音器等，當時只能在遊戲內與身處同一地圖的玩家聊天，或要先加朋友、組隊等，先可以使用朋友頻道或隊頻。

所以雪決定使用固網電話致電給炎。

阿雪：「炎，你在那啊，你等級多少了？」

炎：「我在青鳥城，等級7等了。」

阿雪：「青鳥城?怎去的？」

炎：「我剛在解了"近在咫尺"這個任務，拿5個東西給NPC後，就能傳送到青鳥城啊。」

阿雪：「啊！我剛剛都解了傳送任務啊。但傳去的地方是彩虹城。地方不同，我們要怎麼會合呢，我等級才5等，新手村外的地圖，幻獸等級較高，我一個人不夠打啊！」

炎：「我剛在青鳥城的傳送NPC看到，由青鳥城可傳送到彩虹城或金銀城啊！不如你先傳去彩虹城，再看看在彩虹城是否能傳送到其他城市呢！」

阿雪：「嗯！我試試看吧！不過我的金幣只有很少，不知夠不夠…」

炎：「你一定沒仔細看NPC的解說，10等以下的玩家，傳送費用全免啊！」

阿雪：「太好了！那麼我們先會合吧！」

阿炎：「好的！我在青鳥城等你！然後我們去微笑森林練等吧！」

阿雪與阿炎會合後，掛斷了電話，就繼續他們的冒險之旅了。

阿雪與炎由青島城透過傳送師傳送到綠夫村，再由綠夫村步行到微笑森林。

在此簡介一下傳送系統：

角色可以分為三個種族：人類、精靈、矮人
人類的新手村：吉恩村 人類相關城市：彩虹城
精靈的新手村：綠夫村 精靈相關城市：青鳥城
矮人的新手村：伊利村 矮人相關城市：金銀城

玩家解過傳送任務後，就可以在新手村透過傳送師傳送到種族的相關城市，而相關城市的傳送師可以傳送到其他城市及*新手村。 (彩虹城只能傳回人類新手村、青鳥城只能傳回精靈新手村、金銀城只能傳回矮人新手村。)

玩家的等級10等或以下，傳送費用是全免的。

微笑森林新綠夫村的入口的附近，幻獸等級會較低：
樹猴（木） 等級：4-5等
大紅蝶（火） 等級：4-5等
微笑森林的中間位置，幻獸等級會較高：
火焰羊（火） 等級：6-8等
爬樹蛇（木） 等級：6-8等
微笑森林的較高的位置，幻獸等級會更高：
啄木豬（木） 等級：9-10等
火捲蟲（火） 等級：9-10等

由於阿雪及炎的等級介於5-7等，所以他們決定在近綠夫村入口附近先練等。
升到大約6-8等時，才到微笑森林的中間位置。

經過一個多小時的努力，阿雪升到8等了，而炎則升到10等，炎說他要先去解轉職任務，而雪則表示已經很夜了，先睡，明天再繼續。

第四話

早上起床後，雪便與家人外出吃早餐，路經報紙檔的時候，看到遊戲雜誌的封面的大標題寫著「童話新手攻略」，雪便拿出自己的零用錢，把雜誌買下。

誌雜中寫著職業介紹、新手必解任務、升級攻略、工作技能等……

回家後，雪立即找炎一起玩，原來炎昨天玩到很晚，等級已升到13等了，而雪則是8等。

炎陪同雪繼續練等，由於炎是法師，用「巨木之擊」來打怪，而木屬性的法術打土屬性或水屬性的幻獸較為有利，所以炎帶了雪去北綠野練等，這邊等幻獸等級為4-9等，屬性為金屬或土屬，土屬性的幻獸由炎來攻擊，而金屬性的幻獸則由雪及火飄蟲來打，由於屬性相剋，升級效率迅速，阿雪很快就升到10等了。

阿雪：「炎，我10等了，可以去轉職啦！」

炎：「太好了！那麼你先去轉職吧！我要繼續升元素控制。」

阿雪：「元素控制?」

炎：「我看攻略，法師要先升元素控制，升到12等就會有範圍技能。」

阿雪：「那麼我先去轉職了，等等再一起玩吧！」

炎：「好，你快去轉職，我繼續努力升元控，等有範圍技就能帶你去其他地圖探險啦！」

阿雪懷著緊張又興奮的心情去了彩虹城的旅人公會轉職，然後雪去了幻獸店買了2顆封印石，一顆石需要5000元，對新手來說是很貴了。

由於看攻略，幻獸師在捕足幻獸的時候，需要先要暗糸寵放毒技能把幻獸毒到只剩一滴血，會較容易捕捉，所以阿雪先由彩虹城回到吉恩村，打算在村外圍捕捉一隻黑綿羊，阿雪在圈外不停逛，不停遇到窩捲蟲、拾木鼠、水蜘蛛、紅瓢蟲、土來姆、乳牛，就是遇不到一隻黑綿羊…….

阿雪：「怎麼那麼久還沒遇到黑綿羊…」

說時遲，那時快，就遇到了一隻3等的黑綿羊。

阿雪讓紅飄蟲防禦，由阿雪攻擊，因為紅飄蟲是力寵，如果由牠攻擊，黑綿羊應該一下就被KO了。

雪攻擊了紅飄蟲2次，感覺上應該差不多是時機可以捕捉了。

雪按下封印石，開始捕捉黑綿羊。

第一次：失敗！

第二次：再失敗！

第三次：明明雪按了讓紅飄蟲防禦，但紅飄蟲跑出來攻擊了黑綿羊…黑綿羊死了

阿雪：「#^%*^(&)(&^$##@)」

阿雪：「原來幻獸的親和度不足，是會不聽主人名令…….」

阿雪最終花了差不多20分鐘才捉到一隻一等的黑綿羊。

獲得黑綿羊後，雪與炎會合，由於攻略書上寫，每名新人都應該有一隻小光貓頭鷹，因為小光能學回復術，是新手的好助手。

由於炎解了吉恩村「團結就是力量」的任務，獲得了一顆一級封印石，而雪自己亦還有一顆一級石，所以他們就打算去捕捉小光。

攻略書上說，所有玩家均能使用一級封印石去捕足1-20等的幻獸，而幻獸師的捕足成功機率會較高。

阿雪與炎向青鳥城外出發！